獨立記者爆料：十．一前警暴升級

獨立記者爆料：十．一前警暴升級

警方濫暴情況惡化，向市民開槍及無差別施暴已成常態。資料圖片

【反抗威權】

【本報訊】警方濫捕濫暴令人髮指，惟警暴恐再度進化。獨立記者Richard Scotford指有可靠消息透露，10月1日前香港將淪為「準警察國家」，警察獲授權以最大攻擊性策略及零容忍態度，對付任何他們不喜歡的情況。有立法會議員指若消息屬實，警察有如持「免死金牌」，執法原則亦不合法，將造成災難後果。

記者：曾偉龍

公眾對警方濫捕和無差別施暴司空見慣，但臨近10月1日中共建政周年，港府如臨大敵，先取消煙花匯演，再將當日升旗禮移師室內。

據指，警方已就明日起至10月2日公眾活動部署約3,000警力，警員將連續五日工作，最長或需連續36小時執勤。

相關新聞：迴避政改 反指一國兩制有底線

促示威者聯合游擊自保

曾準確預告九龍灣淘大花園流氓事件的獨立記者Richard Scotford在facebook發文，透露收到非常可靠消息指今日至10月1日期間，香港將成為「準警察國家（quasi police state）」，警察將以超強攻擊性（hyper aggressive）對待任何集會人士，警方已獲得授權，以零容忍態度及用最大攻擊性策略應付一切他們不喜歡的事。

Richard Scotford分析指，警方希望嚇怕港人，不敢在10月1日上街。他建議抗爭者聯合保護自己，或採取游擊戰術，制訂明確目標和逃生計劃。

議員：免死金牌釀災難後果

立法會議員林卓廷表示，最近太子少年因問警察「你哋個良心跌咗去邊？」而被警棍毆至頭破血流，已引證警察憑喜好執法的說法，但強調警方以武力對不喜歡的事情是違法的，「佢（警方）對好多嘢都可以唔鍾意，但香港執法標準唔係佢鍾唔鍾意，係根據當時有冇人違法」。

林卓廷又指，若消息屬實，將向警方發放極壞的訊息，令警察有「免死金牌」，為事件火上加油，導致濫暴升級，釀成更激烈和大規模的警民衝突，後果是災難性的。

警方發言人回覆指，警方對所有大型公眾活動均會進行風險評估，亦會調配適當人手，作出部署。未來幾日民間自發多項活動，今晚中環愛丁堡廣場有聲援新屋嶺受害者集會，周日將有全球抗極權遊行。

至於10.1當日，民陣正申請舉行「沒有國慶 只有國殤」遊行，同日亦有到英國領事館請願要求廢除《中英聯合聲明》，以及沙田馬場的「SUCK泥馬」公眾席人海活動，當日亦有全民黑衣日，呼籲公眾穿着黑衣，哀悼「國難」。

相關新聞：千人要求會面 特首困伊館

上一則
上一則
西環集中營：北京頭上一把刀 難再硬推惡法 (季陶)

下一則
下一則
傘運五周年 民陣獲准添馬公園集會

迴避政改 反指一國兩制有底線
千人要求會面 特首困伊館
出席者失望：官腔難紓民憤
演員拖「五大訴求」苦行
抗爭者拒收貨：鱷魚淚都谷唔出
學者：長遠難避談獨立調查警暴
灣仔變死城 垃圾桶被消失
學生、社福界人鏈堅持五大訴求
警駐重兵 運催淚彈入場
安檢嚴密 記者唇膏被扣
蘋論：美國聽見的 中共港共永遠聽不見
美擴制裁 黑官黑警累全家
眾議員：可研庇護港政治犯
商界反游說「做畀大陸睇」
京強烈反彈 憂禁官員赴美
西環集中營：北京頭上一把刀 難再硬推惡法
8.31證人：警打人後阻治療
兄捱警踢 弟反擊：有血有肉非object
「三罷」文宣 百萬大道開花
港大校友提動議 促林鄭辭任校監
九龍城200中學生誓師 捍衞良知
無學生肯升旗 校長焗上陣
疑影大頭 追打途人休班一柴遭圍毆
市民罷搭 港鐵客量三年新低
法律學者：港鐵、國泰侵人權應道歉
《榮光》Apple突下架 掀河蟹疑雲
醫管局CEO發電郵：公院非示威場所
6.12反惡法二讀 六男涉非法集結
9.1涉追斬示威者 運輸工庭外兇記者
徐子見遭警濫捕 入稟索償
陳浩天被控襲警 非法集結
紅色恐怖 反送中留學港生遭狙擊
陸生同情抗爭港人 家屬收國安警告
反送中新聞照 蘇黎世展出有圖有真相 是使命是鬥心
岑子杰披甲 盼200萬人奮戰
「荃灣海岸連線」誓踢走隱形建制派
五大訴求響遍社區對話騷市民轟警暴 林鄭耳邊風

至於10.1當日，民陣正申請舉行「沒有國慶 只有國殤」遊行，同日亦有到英國領事館請願要求廢除《中英聯合聲明》，以及沙田馬場的「SUCK泥馬」公眾席人海活動，當日亦有全民黑衣日，呼籲公眾穿着黑衣，哀悼「國難」。

乜原來有?幾點開始?